@inproceedings{Kaan-Alkan-Grezes-Grouin-Schussler-Zweigenbaum:JEP-TALN:2024,
    author = {Kaan Alkan, Atilla and Grezes, Felix and Grouin, Cyril and Sch\"ussler, Fabian and Zweigenbaum, Pierre},
    title = "astroECR : enrichissement d'un corpus astrophysique en entit\'es nomm\'ees, cor\'ef\'erences et relations s\'emantiques",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "720-733",
    note = "",
    abstract = "Le manque de ressources annot\'ees constitue un d\'efi majeur pour le traitement automatique de la langue en astrophysique. Afin de combler cette lacune, nous pr\'esentons astroECR, une extension du corpus TDAC (Time-Domain Astrophysics Corpus). Notre corpus, constitu\'e de 300 rapports d'observation en anglais, \'etend le sch\'ema d'annotation initial de TDAC en introduisant cinq classes d'entit\'es nomm\'ees suppl\'ementaires sp\'ecifiques \`a l'astrophysique. Nous avons enrichi les annotations en incluant les cor\'ef\'erences, les relations s\'emantiques entre les objets c\'elestes et leurs propri\'et\'es physiques, ainsi qu'en normalisant les noms d'objets c\'elestes via des bases de donn\'ees astronomiques. L'utilit\'e de notre corpus est d\'emontr\'ee en fournissant des scores de r\'ef\'erence \`a travers quatre t\^aches\textasciitilde : la reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees, la r\'esolution de cor\'ef\'erences, la d\'etection de relations, et la normalisation des noms d'objets c\'elestes. Nous mettons \`a disposition le corpus ainsi que son guide d'annotation, les codes sources, et les mod\`eles associ\'es.",
    keywords = "Annotation de corpus,Extraction d'information,Astrophysique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/7664.pdf"
}
